**中島美嘉**（）為[日本](../Page/日本.md "wikilink")[鹿兒島縣](../Page/鹿兒島縣.md "wikilink")[日置市伊集院町出身的一名日本](../Page/日置市.md "wikilink")[歌手與](../Page/歌手.md "wikilink")[演員](../Page/演員.md "wikilink")\[1\]所屬唱片公司為[日本索尼音樂娛樂](../Page/日本索尼音樂娛樂.md "wikilink")。

中島美嘉於2001年以主演日劇《[新宿傷痕戀歌](../Page/新宿傷痕戀歌.md "wikilink")》及單曲《[STARS](../Page/STARS_\(中島美嘉單曲\).md "wikilink")》出道。其美豔的外型及神秘感等個人風格，使中島美嘉成為2000年代的日本代表歌姬之一。不僅為一名歌手，身為演員的中島美嘉在影壇也相當活躍，曾獲得不少獎項的肯定，評價不俗。2005年中島美嘉主演電影《[NANA](../Page/NANA_\(電影\).md "wikilink")》，成為該年日本國片年度票房冠軍更引起一股風潮。而隨著電影在各國的發行，更讓中島的人氣直線上升，聲勢遍及全亞洲。

中島美嘉的歌曲以曲風多元著名，諸如[搖滾](../Page/搖滾.md "wikilink")、[雷鬼](../Page/雷鬼.md "wikilink")、[爵士等曲風](../Page/爵士.md "wikilink")，再加以她獨特的唱腔及裸足演唱的習慣，在[日本樂壇獨樹一格](../Page/J-pop.md "wikilink")；其中又以情歌最為著名，她的《[STARS](../Page/STARS_\(中島美嘉單曲\).md "wikilink")》、《[WILL](../Page/WILL_\(中島美嘉單曲\).md "wikilink")》、《[雪花](../Page/雪花_\(單曲\).md "wikilink")》、《[櫻花紛飛時](../Page/櫻花紛飛時.md "wikilink")》、《[看不見的星星](../Page/看不見的星星.md "wikilink")》、《[LIFE](../Page/LIFE_\(中島美嘉單曲\).md "wikilink")》、《[ORION](../Page/ORION_\(中島美嘉單曲\).md "wikilink")》、《[ALWAYS](../Page/ALWAYS.md "wikilink")》等著名情歌，無論是在日本，或是亞洲各地，皆獲得眾多好評。值得一提的是，2003年以後所發行的歌曲大都由中島美嘉本人作詞。從出道至今以個人名義發行的所有原創專輯皆以一個簡單的英文單字命名。

## 經歷

### 童年及早期

中島美嘉出生於[九州](../Page/九州_\(日本\).md "wikilink")，在[鹿兒島縣](../Page/鹿兒島縣.md "wikilink")[日置市長大](../Page/日置市.md "wikilink")，有兩個姐姐，從小便接觸[演歌以及日本傳統舞蹈](../Page/演歌.md "wikilink")。初中時開始染髮、化妝、改造制服，也曾經翹課跑去喜歡的男生的學校。曾經有一個學期沒去學校，所以成績單是全空白。初中2年級時因受到[校園欺凌事件而轉至鹿兒島市天保山中學繼續學業](../Page/校園欺凌.md "wikilink")。但畢業後沒上高中，而是在當地速食店打工約一年\[2\]。15歲的時候,
搬到[福岡縣](../Page/福岡縣.md "wikilink")[福岡市與多人合租公寓](../Page/福岡市.md "wikilink")，時常來回福岡與鹿兒島\[3\]。此時已經接受了一些試鏡，不過是以模特兒的身分，並非歌手，但所有的甄試都落選。2000年的秋天，在接受一些模特兒試鏡的同時立志成為歌手，決定向[索尼音樂娛樂寄出試唱帶](../Page/索尼音樂娛樂.md "wikilink")\[4\]。

### 2001年–2005年：出道與突破

2001年，唱片公司職員聽過中島寄送的試唱帶後，推薦她於[日本索尼音樂與](../Page/日本索尼音樂.md "wikilink")[富士電視台舉行的聯合選秀](../Page/富士電視台.md "wikilink")「SONY
AUDITION」中登場，結果於選秀中合格\[5\]。其後獲參加[電視劇女主角的選拔](../Page/電視劇.md "wikilink")，於3000名參加者中脫穎而出，獲得成為富士電視台連續劇《新宿傷痕戀歌》女主角的資格，並演唱劇集的主題曲《[STARS](../Page/STARS_\(中島美嘉單曲\).md "wikilink")》作為歌手出道作品，以歌手與演員雙重身份出道。2001年11月7日，出道單曲《STARS》發行後大賣超過46萬張，成為至今最暢銷的單曲，並一躍成為全國注目的新人歌手。

接下來於2002年，她參演了連續劇《私家偵探濱麥克》的角色，並發行了《[CRESCENT
MOON](../Page/CRESCENT_MOON.md "wikilink")》、《[ONE
SURVIVE](../Page/ONE_SURVIVE.md "wikilink")》、《[Helpless
Rain](../Page/Helpless_Rain.md "wikilink")》《[WILL](../Page/WILL_\(中島美嘉單曲\).md "wikilink")》多張單曲。其中《WILL》作為富士電視台連續劇《天體觀測》主題曲，再度受到注意。8月28日，發行了出道後首張錄音室專輯《**[TRUE
唯美生存](../Page/TRUE_唯美生存.md "wikilink")**》，並於發行首週登上[ORICON公信榜冠軍](../Page/ORICON.md "wikilink")，銷量其後突破百萬張。11月7日，發行了首張迷你專輯《[RESISTANCE
無懈可擊](../Page/RESISTANCE_無懈可擊.md "wikilink")》，並於ORICON公信榜奪下連續兩週冠軍。同年年底橫掃包括《[日本唱片大獎](../Page/日本唱片大賞.md "wikilink")》「最優秀新人賞」等多個樂壇新人獎，並首度獲邀登上《[NHK紅白歌合戰](../Page/NHK紅白歌合戰.md "wikilink")》的舞台。

2003年1月舉行首個全國巡迴演唱會「The First Tour
2003」，全場共17,000張門票前天公開發售時，於短短三分鐘便被搶購一空。其後她陸續推出了《[我愛你](../Page/我愛你_\(中島美嘉單曲\).md "wikilink")》、《[Love
Addict](../Page/Love_Addict_\(單曲\).md "wikilink")》、《[接吻](../Page/接吻_\(中島美嘉單曲\).md "wikilink")》、《[FIND
THE
WAY](../Page/FIND_THE_WAY.md "wikilink")》等多張單曲，並於9月上映了首部主演電影《偶遇極惡少年》。10月發行第二張錄音室專輯《**[LØVE
愛無止境](../Page/LØVE_愛無止境.md "wikilink")**》的先行單曲《[雪花](../Page/雪花_\(單曲\).md "wikilink")》，此曲引起全日本甚至其他亞洲國家的熱烈迴響，也被許多外國歌手翻唱，是其本人最廣為人知的一首代表性歌曲，也讓中島登上日本歌姬地位的最高峰。11月6日發行專輯《**LØVE
愛無止境**》，此專輯首週空降並蟬聯ORICON公信榜雙週冠軍，於發行一個月後順利突破百萬，總銷量累計超過140萬張，成為個人至今最暢銷的專輯。這張專輯不僅在日本，在韓國也有很好的銷售成績，為韓國首張突破五萬張的日文專輯\[6\]\[7\]。年底亦在第45屆日本唱片大獎中，獲得「最佳專輯」、「金賞」以及「作詞賞」多個獎項。

2004年，她先後發行了單曲《[SEVEN](../Page/SEVEN_\(中島美嘉單曲\).md "wikilink")》、《[火鳥](../Page/火鳥_\(中島美嘉單曲\).md "wikilink")》與《[LEGEND](../Page/LEGEND_\(中島美嘉單曲\).md "wikilink")》，其中《LEGEND》原本僅以手機付費下載，創下六小時內5,000人次下載紀錄，獲得熱烈迴響。8月舉行了「爽健美茶限定　中島美嘉
Beautiful Live
2004」的招待限定演唱會，與知名小提琴家合作\[8\]。接著於9月發行與葉加瀨太郎合作的限定迷你專輯《[朦朧月夜～祈願](../Page/朦朧月夜～祈願.md "wikilink")》，發行當日隨即售鑿。2005年2月2日，發行了第三張錄音室專輯《**[MUSIC
完美嘉音](../Page/MUSIC_完美嘉音.md "wikilink")**》的先行單曲《[櫻花紛飛時](../Page/櫻花紛飛時.md "wikilink")》，為其首支以櫻花為名的歌曲，獲得廣大迴響。3月9日發行專輯《**MUSIC
完美嘉音**》，連續兩週盤據ORICON公信榜冠軍。其後於5月發行專輯的重發單曲《[一個人](../Page/一個人_\(中島美嘉單曲\).md "wikilink")》，為2003年經典抒情單曲《雪花》的續篇。

2005年9月3日，主演由[矢澤愛原著漫畫改編的電影](../Page/矢澤愛.md "wikilink")《**[NANA](../Page/NANA#電影.md "wikilink")**》正式上映。電影票房收入達到40,3億日元，排在該年公映電影的第4位，引發全亞洲的NANA熱潮\[9\]。其後憑電影獲得了第29屆[日本電影金像獎的最佳女演員以及最佳新人賞](../Page/日本電影金像獎.md "wikilink")。同時，以電影中演出角色NANA
starring MIKA NAKASHIMA為名所發行的搖滾風格電影主題曲《[GLAMOROUS
SKY](../Page/GLAMOROUS_SKY.md "wikilink")》，首次獲得ORICON公信榜單曲雙週冠軍。歌曲其後成為ORICON年終單曲榜前10名中唯一進榜的女歌手單曲，總銷量突破44萬張。12月推出了首張精選輯《**[BEST
最嘉精選](../Page/BEST_最嘉精選.md "wikilink")**》，首週以48萬張銷量登上ORICON公信榜冠軍，創下個人最高紀錄，並於發行一個月後突破百萬張\[10\]，總銷量累計超過120萬張。同時進入2006年ORICON公信榜年終專輯榜第6名。而在韓國亦售出超過3萬張\[11\]。

### 2006年–2010年：出道5週年至活動暫停

2006年，她先後推出幾張遠離[流行音樂的單曲](../Page/流行音樂.md "wikilink")，包括[藍調曲風的](../Page/藍調.md "wikilink")《[CRY
NO
MORE](../Page/CRY_NO_MORE.md "wikilink")》、[民族音樂風格的](../Page/民族音樂.md "wikilink")《[ALL
HANDS TOGETHER](../Page/ALL_HANDS_TOGETHER.md "wikilink")》以及雷鬼曲風的《[MY
SUGAR CAT](../Page/MY_SUGAR_CAT.md "wikilink")》，其中《CRY NO
MORE》遠赴[美國](../Page/美國.md "wikilink")[田納西州](../Page/田納西州.md "wikilink")[孟菲斯市拍攝](../Page/孟菲斯_\(田納西州\).md "wikilink")[音樂錄影帶](../Page/音樂錄影帶.md "wikilink")，更獲得當地榮譽市民的名譽\[12\]。而《ALL
HANDS TOGETHER》的部分銷售收入的捐助紐奧良的災後重建工作\[13\]。12月9日，主演的電影《[NANA
2](../Page/NANA_2.md "wikilink")》上映，同樣以NANA starring MIKA
NAKASHIMA身分發行主題曲《[一色](../Page/一色.md "wikilink")》以及專輯《**[THE
END](../Page/THE_END.md "wikilink")**》。年末的時候，她連續第五年登上紅白歌合戰，也是最後一次以主演電影角色「[NANA](../Page/NANA.md "wikilink")」演唱《一色》，正式與NANA形象畫下句點。2007年2月21日，發行久睽的抒情單曲《[看不見的星星](../Page/看不見的星星.md "wikilink")》，作為即將發行的第四張錄音室專輯《**[YES
愛的諾言](../Page/YES_愛的諾言.md "wikilink")**》的先行單曲。3月14日推出專輯《**YES
愛的諾言**》與同日發行的單曲《[真實的自我](../Page/真實的自我.md "wikilink")》。其後她陸續發行《[LIFE](../Page/LIFE_\(中島美嘉單曲\).md "wikilink")》、《[永遠的詩](../Page/永遠的詩.md "wikilink")》、《[SAKURA～櫻花霧海～](../Page/SAKURA～櫻花霧海～.md "wikilink")》以及與「森三中」組成的限定女子搖滾團體「[MICA
3 CHU](../Page/MICA_3_CHU.md "wikilink")」（中島美嘉 x 森三中）名義發行的《[I DON'T
KNOW](../Page/I_DON'T_KNOW.md "wikilink")》多張單曲\[14\]。其中《LIFE》獲得熱烈回響，在實體單曲發行約一個月前開放手機音樂下載，數日內下載量即高達25,000首，實體單曲總銷量突破10萬張。

2008年3月，獲選為音樂雜誌「滾石」《[Rolling
Stone](../Page/Rolling_Stone.md "wikilink")》日本版封面人物，成為該雜誌創刊以來首位登上封面的日本歌手。11月12日發行第27張單曲《[ORION](../Page/ORION_\(中島美嘉單曲\).md "wikilink")》。此曲也獲選為TBS電視台連續劇《[流星之絆](../Page/流星之絆.md "wikilink")》插曲，本人也在相隔6年後再度參與日劇的演出。11月26日推出第五張錄音室專輯《**[VOICE
美聲嘉音](../Page/VOICE_美聲嘉音.md "wikilink")**》，台灣與日本同步發行。《**VOICE
美聲嘉音**》首週空降日本ORICON公信榜冠軍，成為自《BEST
最嘉精選》約3年以來的冠軍專輯。2009年3月4日，發行個人代言的化妝品凱婷的歌曲合輯《[NO
MORE RULES.](../Page/NO_MORE_RULES..md "wikilink")》，其後陸續發行《[Over
Load](../Page/Over_Load.md "wikilink")》、《[CANDY
GIRL](../Page/CANDY_GIRL.md "wikilink")》、《[流星](../Page/流星_\(中島美嘉單曲\).md "wikilink")》以及《[ALWAYS](../Page/ALWAYS.md "wikilink")》等單曲。其中《CANDY
GIRL》與服飾品牌SLY合作設計蝴蝶T恤，與單曲作限量捆綁發行，限量版於首週即告預約售罄。2010年8月25日發行單曲《[最美好的自己](../Page/最美好的自己.md "wikilink")》，並搭配為本人出演的連續劇《[自戀刑警](../Page/自戀刑警.md "wikilink")》的插曲。《最美好的自己》發行後獲得排行榜連續六週冠軍，並獲得J-POP年榜冠軍。其後中島美嘉亦客串了荷里活鉅作「[生化危機4：陰陽界](../Page/生化危機4：陰陽界.md "wikilink")」演出，飾演日本的第一感染者\[15\]\[16\]，並於10月26日發行第六張錄音室專輯《**[STAR](../Page/STAR_\(中島美嘉專輯\).md "wikilink")**》。

2010年10月22日凌晨，官方網站緊急宣布中島美嘉因「耳咽管開放症」病情惡化而暫停所有演藝活動，並取消出道十週年紀念演唱會，直至休養結束為止\[17\]。中島本人亦在通知中表示：「情況有所惡化，已經無法唱出讓我滿意的歌來。因此我想專心地接受治療」，並表示希望能盡快將耳患醫好，再次獻唱好歌。10月30日，中島於原訂舉行演唱會首日現身舉行場地，向歌迷親自交待病情與致歉，並向歌迷派發當晚原定演唱的曲目及舞台設計圖片。其後再於其他演唱會場次親自向歌迷致歉。

### 2011年–2015年：活動再開

2011年4月1日，中島美嘉於「[MUSIC STATION](../Page/MUSIC_STATION.md "wikilink")
3小時特輯」相隔4個月再次亮相，並演唱新曲\[18\]。其後於4月27日發行新單曲《[Dear](../Page/Dear_\(中島美嘉單曲\).md "wikilink")》，並搭配為[井上真央主演之電影](../Page/井上真央.md "wikilink")「[第八日的蟬](../Page/第八日的蟬.md "wikilink")」主題曲，正式再展開音樂活動\[19\]。其後展開全國巡迴演唱會「MIKA
NAKASHIMA CONCERT TOUR 2011 THE ONLY STAR」。9月14日發行第34張單曲《[LOVE IS
ECSTASY](../Page/LOVE_IS_ECSTASY.md "wikilink")》，並搭配為[篠原涼子主演之電影](../Page/篠原涼子.md "wikilink")「[非關正義
the
answer](../Page/非關正義.md "wikilink")」主題曲。2012年9月，發行相隔一年的新單曲《[世界末日前](../Page/世界末日前.md "wikilink")》，並搭配為其客串飾演東京第一個被感染的殭屍的電影「[生化危機：懲罰](../Page/生化危機：懲罰.md "wikilink")」日本版主題曲。12月5日發行第七張錄音室專輯《**[REAL](../Page/REAL_\(中島美嘉專輯\).md "wikilink")**》的先行單曲《[初戀](../Page/初戀_\(中島美嘉單曲\).md "wikilink")》，其後於年底久睽3年第9度出場紅白歌合戰演唱同曲。
2013年1月30日，發行個人第七張原創專輯《**REAL**》，首週空降日本ORICON公信榜冠軍，成為自《VOICE
美聲嘉音》相隔3年半以來的冠軍專輯，並於韓國、台灣等地取得佳績\[20\]。

接下來，中島美嘉發行了單曲《[愛詞](../Page/愛詞.md "wikilink")》與《[曾經我也想過一了百了](../Page/曾經我也想過一了百了.md "wikilink")》。其中《愛詞》為由知名創作女歌手中島美雪量身訂造的歌曲，而《曾經我也想過一了百了》為日本受注目搖滾團體amazarashi的秋田弘創作的歌曲。2013年5月23日，中島驚喜現身於大阪FESTIVAL
HALL舉行的「中島美雪『緣會』2012～3」追加公演，作為特別嘉賓跟中島美雪合唱了《愛詞》\[21\]\[22\]。2014年3月12日，中島發行個人首張翻唱專輯《[最美的收藏
～ALL MY
COVERS～](../Page/最美的收藏_～ALL_MY_COVERS～.md "wikilink")》，其中新收錄的翻唱曲《溫柔的吻》亦收錄於《我與美夢成真
- DREAMS COME TRUE 25th ANNIVERSARY BEST COVERS
-》中\[23\]。6月4日，與[加藤米莉亞合作的單曲](../Page/加藤米莉亞.md "wikilink")《[Fighter/Gift](../Page/Fighter/Gift.md "wikilink")》發行\[24\]。11月5日，發行了網羅出道至今所有單曲的絕美精選《**[DEARS
昂首明日](../Page/DEARS_昂首明日.md "wikilink")**》與《**[TEARS
留戀昨日](../Page/TEARS_留戀昨日.md "wikilink")**》。2014年12月25日，事務所發表了中島與日本國家[排球隊代表選手](../Page/排球.md "wikilink")結婚的消息，中島亦表示「今後我會以妻子的身分支持他，並懷著感謝的心與他共築理想的幸福家庭」\[25\]。其後於2015年，中島先後發行了概念專輯《[RELAXIN'
詩情話逸](../Page/RELAXIN'_詩情話逸.md "wikilink")》以及相隔一年的單曲《[花束](../Page/花束_\(中島美嘉單曲\).md "wikilink")》。

### 2016年至今：出道15週年至今

2016年年初進行《[OFFICIAL BOOTLEG LIVE at SHINJUKU
LOFT](../Page/OFFICIAL_BOOTLEG_LIVE_at_SHINJUKU_LOFT.md "wikilink")》、《[MIKA
NAKASHIMA TRIBUTE](../Page/MIKA_NAKASHIMA_TRIBUTE.md "wikilink")》與《[MTV
Unplugged](../Page/MTV_Unplugged_\(中島美嘉專輯\).md "wikilink")》連續三個月的專輯發行，作為慶祝出道15週年的活動。其後亦發行了中島的CD合集與自傳《[SONGBOOK
天邪鬼](../Page/SONGBOOK_天邪鬼.md "wikilink")》，紀錄中島至今的心路歷程。其後舉行了全國巡迴原聲演唱會「THE
ACOUSTIC 2016 ～MIKA NAKASHIMA 1st Premium
Tour～」，並於9月18日參加了「氣志團萬博2016」搖滾表演，與[hyde相隔](../Page/hyde.md "wikilink")10年再次合作表演歌曲《GLAMOROUS
SKY》，成為當時的話題。11月發行了相隔一年的單曲《[Forget Me
Not](../Page/Forget_Me_Not.md "wikilink")》，緊接著於12月24日與25日連續兩天在台灣[台北國際會議中心舉行演唱會](../Page/台北國際會議中心.md "wikilink")，成為出道以來的首次海外演唱會\[26\]\[27\]。2017年2月，發行了第八張錄音室專輯《**[TOUGH
為愛勇敢](../Page/TOUGH_為愛勇敢.md "wikilink")**》的先行單曲《[戀愛](../Page/戀愛_\(中島美嘉單曲\).md "wikilink")》。其後於3月22日發行了久睽四年的錄音室專輯《**TOUGH
為愛勇敢**》。8月9日發行個人第二張翻唱專輯《[ROOTS～Piano &
Voice～](../Page/ROOTS～Piano_&_Voice～.md "wikilink")》，以鋼琴伴奏演唱影響自己的各歌手的歌曲。2018年2月2日，與清水邦廣宣佈離婚。

## 作品

以下中文資料以[台灣索尼音樂的官方版本為主](../Page/台灣索尼音樂.md "wikilink")。

### 單曲

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>順序</p></th>
<th><p>發行日期</p></th>
<th><p>曲名</p></th>
<th><p>詞曲</p></th>
<th><p>銷售排行</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><small>1st</small></p></td>
<td><p><small>2001年11月7日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/STARS_(中島美嘉單曲).md" title="wikilink">STARS</a></strong></p></td>
<td><p><small>作詞：秋元康<br />
作曲：川口大輔<br />
編曲：冨田恵一</small></p></td>
<td><p><small>3</small></p></td>
<td><p><small>富士電視台連續劇《新宿傷痕戀歌》主題曲<br />
c/w「TEARS（如雪花般飛舞...）」</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>2nd</small></p></td>
<td><p><small>2002年2月6日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/CRESCENT_MOON.md" title="wikilink">CRESCENT MOON</a></strong></p></td>
<td><p><small>作詞：松本隆<br />
作曲：大野宏明<br />
編曲：田中義人</small></p></td>
<td><p><small>4</small></p></td>
<td><p><small>10萬張完全限定版<br />
c/w「DESTINY'S LOTUS」<br />
「AMAZING GRACE」</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>3rd</small></p></td>
<td><p><small>2002年3月6日</small></p></td>
<td><p><strong><br />
<a href="../Page/ONE_SURVIVE.md" title="wikilink">唯美生存</a></strong></p></td>
<td><p><small>作詞：吉田美奈子<br />
作曲：T2ya<br />
編曲：オーダッシュ</small></p></td>
<td><p><small>8</small></p></td>
<td><p><small>Kodak「MAX beauty」廣告曲<br />
c/w「TRUE EYES」</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>4th</small></p></td>
<td><p><small>2002年5月15日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/Helpless_Rain.md" title="wikilink">Helpless Rain</a></strong></p></td>
<td><p><small>作詞：おちまさと<br />
作曲：shinya（three tight b）<br />
編曲：今井大介</p></td>
<td><p><small>8</small></p></td>
<td><p><small>La Parler廣告曲</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>5th</small></p></td>
<td><p><small>2002年8月7日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/WILL_(中島美嘉單曲).md" title="wikilink">WILL</a></strong></p></td>
<td><p><small>作詞：秋元康<br />
作曲：川口大輔<br />
編曲：富田恵一</small></p></td>
<td><p><small>3</small></p></td>
<td><p><small><a href="../Page/關西電視台.md" title="wikilink">關西電視台連續劇</a>《》主題曲<br />
c/w「Just trust in our love」</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>6th</small></p></td>
<td><p><small>2003年1月29日</small></p></td>
<td><p><strong><br />
<a href="../Page/我愛你_(中島美嘉單曲).md" title="wikilink">我愛你</a></strong></p></td>
<td><p><small>作詞：H<br />
作曲：H<br />
編曲：shinya（three tight b）</small></p></td>
<td><p><small>4</small></p></td>
<td><p><small>c/w「marionette」「The Rose」</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>7th</small></p></td>
<td><p><small>2003年4月9日</small></p></td>
<td><p><strong><br />
<a href="../Page/Love_Addict_(單曲).md" title="wikilink">戀愛依存症</a></strong></p></td>
<td><p><small>作詞：中島美嘉<br />
作曲：大沢伸一<br />
編曲：大沢伸一</small></p></td>
<td><p><small>5</small></p></td>
<td><p><small>Kanebo KATE廣告曲<br />
c/w「Be in Silence」</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>8th</small></p></td>
<td><p><small>2003年6月25日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/接吻_(中島美嘉單曲).md" title="wikilink">接吻</a></strong></p></td>
<td><p><small>作詞：田島貴男<br />
作曲：田島貴男<br />
編曲：森俊也</small></p></td>
<td><p><small>4</small></p></td>
<td><p><small>5萬張完全限定版</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>9th</small></p></td>
<td><p><small>2003年8月6日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/FIND_THE_WAY.md" title="wikilink">FIND THE WAY</a></strong></p></td>
<td><p><small>作詞：中島美嘉<br />
作曲：Lori Fine（COLDFEET）<br />
編曲：島健</small></p></td>
<td><p><small>4</small></p></td>
<td><p><small><a href="../Page/每日放送.md" title="wikilink">每日放送</a> TBS動畫「<a href="../Page/機動戰士鋼彈SEED.md" title="wikilink">機動戰士鋼彈SEED</a>」<br />
第4季片尾曲</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>10th</small></p></td>
<td><p><small>2003年10月1日</small></p></td>
<td><p><strong><br />
<a href="../Page/雪花_(單曲).md" title="wikilink">雪花</a></strong></p></td>
<td><p><small>作詞：Satomi<br />
作曲：松本良喜<br />
編曲：松本良喜</small></p></td>
<td><p><small>3</small></p></td>
<td><p><small>明治製果「boda」廣告曲<br />
明治製果「galbo」廣告曲</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>11th</small></p></td>
<td><p><small>2004年4月7日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/SEVEN_(中島美嘉單曲).md" title="wikilink">SEVEN</a></strong></p></td>
<td><p><small>作詞：中島美嘉<br />
作曲：Lori Fine（COLDFEET）<br />
編曲：COLDFEET</small></p></td>
<td><p><small>3</small></p></td>
<td><p><small>Kanebo KATE廣告曲<br />
c/w「Venus In The Dark」</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>12th</small></p></td>
<td><p><small>2004年6月2日</small></p></td>
<td><p><strong><br />
<a href="../Page/火鳥_(中島美嘉單曲).md" title="wikilink">火鳥</a></strong></p></td>
<td><p><small>作詞：湯川れい子<br />
作曲：内池秀和<br />
編曲：富田恵一</small></p></td>
<td><p><small>9</small></p></td>
<td><p><small>NHK動畫《火鳥》主題曲<br />
c/w「Missing」</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>13th</small></p></td>
<td><p><small>2004年10月20日</small></p></td>
<td><p><strong><br />
<a href="../Page/LEGEND_(中島美嘉單曲).md" title="wikilink">傳說</a></strong></p></td>
<td><p><small>作詞：中島美嘉<br />
作曲：岡野泰也<br />
編曲：COLDFEET</small></p></td>
<td><p><small>5</small></p></td>
<td><p><small>SONY 「Hi-MD Walkman」廣告曲<br />
c/w「FAKE」「Carrot &amp; Whip」</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>14th</small></p></td>
<td><p><small>2005年2月2日</small></p></td>
<td><p><strong><br />
<a href="../Page/櫻花紛飛時.md" title="wikilink">櫻花紛飛時</a></strong></p></td>
<td><p><small>作詞：川江美奈子<br />
作曲：川江美奈子<br />
編曲：武部聡志</small></p></td>
<td><p><small>5</small></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>15th</small></p></td>
<td><p><small>2005年6月8日</small></p></td>
<td><p><strong><br />
<a href="../Page/一個人_(中島美嘉單曲).md" title="wikilink">一個人</a></strong></p></td>
<td><p><small>作詞：Satomi<br />
作曲：松本良喜<br />
編曲：島健</small></p></td>
<td><p><small>15</small></p></td>
<td><p><small>Square Enix遊戲<br />
「DRAG-ON DRAGOON2」主題曲<br />
第3張專輯「MUSIC」中歌曲之再發單曲</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>16th</small></p></td>
<td><p><small>2005年8月31日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/GLAMOROUS_SKY.md" title="wikilink">GLAMOROUS SKY</a> 魅惑天空</strong></p></td>
<td><p><small>作詞：AI YAZAWA<br />
作曲：HYDE<br />
編曲：HYDE/KAZ</small></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p><small>NANA starring MIKA NAKASHIMA名義發行<br />
電影《<strong><a href="../Page/NANA_(电影).md" title="wikilink">NANA</a></strong>》主題曲<br />
單曲首次獲得ORICON冠軍（連續2週）<br />
c/w「MY MEDICINE」「BLOOD」「ISOLATION」</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>17th</small></p></td>
<td><p><small>2006年2月22日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/CRY_NO_MORE.md" title="wikilink">CRY NO MORE</a></strong></p></td>
<td><p><small>作詞：康珍化<br />
作曲：Linsei<br />
編曲：河野伸</small></p></td>
<td><p><small>8</small></p></td>
<td><p><small>MBS TBS動畫《BLOOD+》第2季片尾曲<br />
Kanebo KATE廣告曲<br />
c/w「BLACK &amp; BLUE」</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>18th</small></p></td>
<td><p><small>2006年6月7日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/ALL_HANDS_TOGETHER.md" title="wikilink">ALL HANDS TOGETHER</a></strong>　</p></td>
<td><p><small>作詞：中島美嘉&amp;SOUL OF SOUTH</small><br />
作曲：Lori Fine(COLDFEET)<br />
編曲：河野伸</small></p></td>
<td><p><small>8</small></p></td>
<td><p><small>為颶風受災地點－紐奧良募款的慈善單曲<br />
c/w「WHAT A WONDERFUL WORLD」</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>19th</small></p></td>
<td><p><small>2006年7月26日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/MY_SUGAR_CAT.md" title="wikilink">MY SUGAR CAT</a></strong></p></td>
<td><p><small>作詞：中島美嘉<br />
作曲：五島良子<br />
編曲：森俊也</small></p></td>
<td><p><small>14</small></p></td>
<td><p><small>Kanebo KATE廣告曲<br />
c/w「眷戀」</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>20th</small></p></td>
<td><p><small>2006年11月29日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/一色.md" title="wikilink">一色</a></strong></p></td>
<td><p><small>作詞：矢澤愛<br />
作曲：TAKURO<br />
編曲：TAKURO、佐久間正英</small></p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p><small>NANA starring MIKA NAKASHIMA名義發行<br />
電影《<a href="../Page/NANA_2.md" title="wikilink">NANA 2</a>》主題曲<br />
c/w「EYES FOR THE MOON」</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>21st</small></p></td>
<td><p><small>2007年2月21日</small></p></td>
<td><p><strong><br />
<a href="../Page/看不見的星星.md" title="wikilink">看不見的星星</a></strong></p></td>
<td><p><small>作詞：長瀬弘樹<br />
作曲：長瀬弘樹<br />
編曲：羽毛田丈史</small></p></td>
<td><p><small>4</small></p></td>
<td><p><small><a href="../Page/日本電視台.md" title="wikilink">日本電視台連續劇</a>《<a href="../Page/派遣女王.md" title="wikilink">派遣女王</a>》主題曲<br />
c/w「I LOVE YOU」（翻唱自<a href="../Page/尾崎豊.md" title="wikilink">尾崎豊的作品</a>）</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>22nd</small></p></td>
<td><p><small>2007年3月14日</small></p></td>
<td><p><strong><br />
<a href="../Page/真實的自我.md" title="wikilink">真實的自我</a></strong></p></td>
<td><p><small>作詞：Ryoji<br />
作曲：Ryoji<br />
編曲：YANAGIMAN</small></p></td>
<td><p><small>18</small></p></td>
<td><p><small>NTT DOCOMO春季廣告曲<br />
c/w「FEVER」</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>23rd</small></p></td>
<td><p><small>2007年8月22日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/LIFE_(中島美嘉單曲).md" title="wikilink">LIFE</a></strong></p></td>
<td><p><small>作詞：高柳恋・ヒロイズム<br />
作曲：JUNKOO<br />
編曲：COLDFEET</small></p></td>
<td><p><small>3</small></p></td>
<td><p><small><a href="../Page/富士電視台.md" title="wikilink">富士電視台連續劇</a>《Life》主題曲<br />
Kanebo KATE廣告曲<br />
c/w「IT'S TOO LATE」</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>24th</small></p></td>
<td><p><small>2007年10月3日</small></p></td>
<td><p><strong><br />
<a href="../Page/永遠的詩.md" title="wikilink">永遠的詩</a></strong></p></td>
<td><p><small>作詞：宮沢和史<br />
作曲：Sin<br />
編曲：森俊也，STEPHEN McGREGOR</small></p></td>
<td><p><small>5</small></p></td>
<td><p><small>角川電影《South Bound》主題曲<br />
c/w「YOU'D BE SO NICE TO COME HOME TO」</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>25th</small></p></td>
<td><p><small>2008年3月12日</small></p></td>
<td><p><strong><br />
<a href="../Page/SAKURA～櫻花霧海～.md" title="wikilink">SAKURA～櫻花霧海～</a></strong></p></td>
<td><p><small>作詞：MONA．長瀬弘樹<br />
作曲：長瀬弘樹<br />
編曲：河野伸</small></p></td>
<td><p><small>12</small></p></td>
<td><p><small>Panasonic DV廣告曲<br />
c/w「conFusiOn」Kanebo KATE廣告曲</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>26th</small></p></td>
<td><p><small>2008年7月23日</small></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><small>作詞：中島美嘉．Lori Fine<br />
作曲：Lori Fine<br />
編曲：COLDFEET</small></p></td>
<td><p><small>11</small></p></td>
<td><p><small>以「MICA 3 CHU」之名發行<br />
Kanebo KATE廣告曲<br />
c/w「SHUT UP」</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>27th</small></p></td>
<td><p><small>2008年11月12日</small></p></td>
<td><p><strong>ORION<br />
<a href="../Page/ORION_(中島美嘉單曲).md" title="wikilink">獵戶座</a></strong></p></td>
<td><p><small>作詞：百田留衣<br />
作曲：百田留衣<br />
編曲：百田留衣，玉井健二</small></p></td>
<td><p><small>6</small></p></td>
<td><p><small><a href="../Page/TBS電視台.md" title="wikilink">TBS電視台連續劇</a>《<a href="../Page/流星之絆.md" title="wikilink">流星之絆</a>》插曲<br />
由<a href="../Page/戶田惠梨香.md" title="wikilink">戶田惠梨香演出PV</a><br />
c/w 「FOCUS」Canon DC廣告曲</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>28th</small></p></td>
<td><p><small>2009年5月13日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/Over_Load.md" title="wikilink">Over Load</a></strong></p></td>
<td><p><small>作詞：中島美嘉<br />
作曲：森元康介<br />
编曲：大川カズト</small></p></td>
<td><p><small>8</small></p></td>
<td><p><small>Lipton「LIMONE Re-Born」廣告曲<br />
c/w 「No Answer」</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>29th</small></p></td>
<td><p><small>2009年9月30日</small></p></td>
<td><p><strong><br />
<a href="../Page/CANDY_GIRL.md" title="wikilink">蜜糖女孩</a></strong></p></td>
<td><p><small>作詞：宮崎步<br />
作曲：HIPJOINT<br />
编曲：ICEDOWN</small></p></td>
<td><p><small>4</small></p></td>
<td><p><small>三萬張完全限定生產<br />
c/w 「SMILEY」</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>30th</small></p></td>
<td><p><small>2009年11月4日</small></p></td>
<td><p><strong><br />
<a href="../Page/流星_(中島美嘉單曲).md" title="wikilink">流星</a></strong></p></td>
<td><p><small>作詞：田中ユウスケ, クボケンジ<br />
作曲：田中ユウスケ<br />
编曲：田中ユウスケ</small></p></td>
<td><p><small>10</small></p></td>
<td><p><small>ハウスメイト廣告曲<br />
c/w 「Memory」～feat.DAISHIDANCE～</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>31st</small></p></td>
<td><p><small>2010年1月20日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/ALWAYS.md" title="wikilink">ALWAYS</a></strong></p></td>
<td><p><small>作詞：百田留衣<br />
作曲：百田留衣<br />
编曲：百田留衣</small></p></td>
<td><p><small>3</small></p></td>
<td><p><small>電影「再見,總有一天」主題歌<br />
c/w 「BABY BABY BABY」「SPIRAL」</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>32nd</small></p></td>
<td><p><small>2010年8月25日</small></p></td>
<td><p>'''<br />
<a href="../Page/最美好的自己.md" title="wikilink">最美好的自己</a> '''</p></td>
<td><p><small>作詞：杉山勝彦<br />
作曲：杉山勝彦<br />
编曲：杉山勝彦</small></p></td>
<td><p><small>10</small></p></td>
<td><p><small>TBS連續劇「<a href="../Page/自戀刑警.md" title="wikilink">自戀刑警</a>」插曲</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>33rd</small></p></td>
<td><p><small>2011年4月27日</small></p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/Dear_(中島美嘉單曲).md" title="wikilink">Dear</a><br />
'''</p></td>
<td><p><small>作詞：杉山勝彦<br />
作曲：杉山勝彦<br />
编曲：杉山勝彦</small></p></td>
<td><p><small>8</small></p></td>
<td><p><small>電影「<a href="../Page/第八日的蟬.md" title="wikilink">第八日的蟬</a>」主題歌<br />
c/w 「A MIRACLE FOR YOU (2011)」</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>34th</small></p></td>
<td><p><small>2011年9月14日</small></p></td>
<td><p><strong><br />
<a href="../Page/LOVE_IS_ECSTASY.md" title="wikilink">為愛癡狂</a></strong></p></td>
<td><p><small>作詞：中島美嘉<br />
作曲：Nickii<br />
编曲：根岸孝旨</small></p></td>
<td><p><small>9</small></p></td>
<td><p><small>電影「アンフェア（unfair） the answer」主題歌<br />
c/w 「You Knocked Me Out」</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>35th</small></p></td>
<td><p><small>2012年9月19日</small></p></td>
<td><p>'''<br />
<a href="../Page/世界末日前.md" title="wikilink">世界末日前</a> '''</p></td>
<td><p><small>作詞：杉山勝彦<br />
作曲：杉山勝彦<br />
编曲：河野伸</small></p></td>
<td><p><small>9</small></p></td>
<td><p><small>電影「惡靈古堡5：天譴日」主題歌<br />
c/w 「SUPER WOMAN」</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>36th</small></p></td>
<td><p><small>2012年12月5日</small></p></td>
<td><p>'''<br />
<a href="../Page/初戀_(中島美嘉單曲).md" title="wikilink">初戀</a> '''</p></td>
<td><p><small>作詞：三橋隆幸<br />
作曲：三橋隆幸<br />
编曲：Ryosuke"Dr.R"Sakai</small></p></td>
<td><p><small>14</small></p></td>
<td><p><small>電影「今天開始戀愛吧」主題歌<br />
c/w 「記憶」</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>37th</small></p></td>
<td><p><small>2013年5月22日</small></p></td>
<td><p>'''<br />
<a href="../Page/愛詞.md" title="wikilink">愛詞</a> '''</p></td>
<td><p><small>作詞：中島みゆき<br />
作曲：中島みゆき<br />
编曲：瀬尾一三</small></p></td>
<td><p><small>17</small></p></td>
<td><p><small>MBS TBS動畫「宇宙戦艦ヤマト2199」片尾曲<br />
c/w 「MISSING YOU」</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>38th</small></p></td>
<td><p><small>2013年8月28日</small></p></td>
<td><p><strong><br />
<a href="../Page/曾經我也想過一了百了.md" title="wikilink">曾經我也想過一了百了</a></strong></p></td>
<td><p><small>作詞：秋田ひろむ<br />
作曲：秋田ひろむ<br />
编曲：出羽良彰</small></p></td>
<td><p><small>17</small></p></td>
<td><p><small>c/w 「Today」</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>39th</small></p></td>
<td><p><small>2014年6月4日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/Fighter/Gift.md" title="wikilink">Fighter/Gift</a></strong></p></td>
<td><p><small>作詞：加藤米莉亞/中島美嘉<br />
作曲：加藤米莉亞</small></p></td>
<td><p><small>13</small></p></td>
<td><p><small>中島美嘉×加藤米莉亞名義發行<br />
電影「蜘蛛人：驚奇再起2」主題曲<br />
c/w「Fighter (Tachytelic World Cup Brazil 2014 Remix)」<br />
<a href="../Page/世界盃足球賽.md" title="wikilink">世界盃足球賽官方合輯亞洲代表歌曲</a></small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>40th</small></p></td>
<td><p><small>2015年10月28日</small></p></td>
<td><p><strong><br />
<a href="../Page/花束_(中島美嘉單曲).md" title="wikilink">花束</a></strong></p></td>
<td><p><small>作詞：玉置浩二<br />
作曲：玉置浩二<br />
编曲：Tomi Yo</small></p></td>
<td><p><small>30</small></p></td>
<td><p><small>富士電視台連續劇「<a href="../Page/成熟女子.md" title="wikilink">成熟女子</a>」主題曲<br />
c/w 「愛之歌」</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>41st</small></p></td>
<td><p><small>2016年11月2日</small></p></td>
<td><p><strong><br />
<a href="../Page/Forget_Me_Not.md" title="wikilink">勿忘我</a></strong></p></td>
<td><p><small>作詞：百田留衣<br />
作曲：百田留衣 </small></p></td>
<td><p><small>33</small></p></td>
<td><p><small>電影「請與我的妻子結婚」主題曲<br />
c/w 「高樓風游泳教室 feat. SALU」</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>42nd</small></p></td>
<td><p><small>2017年2月22日</small></p></td>
<td><p><strong><br />
<a href="../Page/戀愛_(中島美嘉單曲).md" title="wikilink">戀愛</a></strong></p></td>
<td><p><small>作詞：石渡淳治、中村泰輔<br />
作曲：中村泰輔</small></p></td>
<td><p><small>43</small></p></td>
<td><p><small>DHC F1系列廣告歌<br />
c/w 「Foolish」</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>43rd</small></p></td>
<td><p><small>2017年10月25日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/A_or_B.md" title="wikilink">A or B</a></strong></p></td>
<td><p><small>作詞：Jam Note<br />
作曲：Jam Note</small></p></td>
<td><p><small>38</small></p></td>
<td><p><small><a href="../Page/花王.md" title="wikilink">花王</a>「Flair Fragrance」「在心中開花」篇廣告歌<br />
c/w 「Happy Life」<a href="../Page/東京地下鐵.md" title="wikilink">東京地下鐵</a>「Find my Tokyo.」運動廣告歌</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>44th</small></p></td>
<td><p><small>2018年3月7日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/KISS_OF_DEATH_(Produced_by_HYDE).md" title="wikilink">KISS OF DEATH (Produced by HYDE)</a></strong></p></td>
<td><p><small>作詞： HYDE<br />
作曲： HYDE</small></p></td>
<td><p><small>17</small></p></td>
<td><p><small><a href="../Page/東京都會電視台.md" title="wikilink">東京都會電視台動畫</a>「<a href="../Page/DARLING_in_the_FRANXX.md" title="wikilink">DARLING in the FRANXX</a>」片頭曲<br />
c/w 「GLAMOROUS SKY (Re:Present 2018)」</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>2018年6月27日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/KISS_OF_DEATH_(Produced_by_HYDE)#KISS_OF_DEATH_(Produced_by_HYDE)_DARLING_in_the_FRANXX_Deluxe_Edition.md" title="wikilink">KISS OF DEATH (Produced by HYDE)<br />
DARLING in the FRANXX Deluxe Edition</a></strong></p></td>
<td><p><small>作詞： HYDE<br />
作曲： HYDE</small></p></td>
<td></td>
<td><p><small>44th單曲豪華盤改版</small></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 原創專輯

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>順序</p></th>
<th><p>發行日期</p></th>
<th><p>專輯名稱</p></th>
<th><p>備註</p></th>
<th><p>首周銷售量</p></th>
<th><p>總銷售量</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><small>1st</small></p></td>
<td><p><small>2002年8月28日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/TRUE_唯美生存.md" title="wikilink">TRUE 唯美生存</a></strong></p></td>
<td><p><small>ORICON首週NO.1<br />
</small><strong>銷售突破百萬</strong></p></td>
<td><p><small><strong>451,230張</strong></p></td>
<td><p><small><strong>1,172,110張</strong><small><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>2nd</small></p></td>
<td><p><small>2003年11月6日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/LØVE_愛無止境.md" title="wikilink">LØVE 愛無止境</a></strong></p></td>
<td><p><small>ORICON首週NO.1</small><br />
<strong>銷售突破百萬</strong></p></td>
<td><p><small><strong>437,218張</strong></p></td>
<td><p><small><strong>1,410,921張</strong><small><br />
(2005/10/24付)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>3rd</small></p></td>
<td><p><small>2005年3月9日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/MUSIC_完美嘉音.md" title="wikilink">MUSIC 完美嘉音</a></strong></p></td>
<td><p><small>ORICON首週NO.1</small>　</p></td>
<td><p><small><strong>231,521張</strong></p></td>
<td><p><small><strong>545,820張</strong></small><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>NANA</small></p></td>
<td><p><small>2006年12月13日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/THE_END.md" title="wikilink">THE END</a></strong></p></td>
<td><p><small>ORICON首週NO.2<br />
</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>4th</small></p></td>
<td><p><small>2007年3月14日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/YES_愛的諾言.md" title="wikilink">YES 愛的諾言</a></strong></p></td>
<td><p><small>ORICON首週NO.3</small></p></td>
<td><p><small><strong>153,261張</strong></p></td>
<td><p><small><strong>296,175張</strong><small><br />
(2007/07/09付)　</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>5th</small></p></td>
<td><p><small>2008年11月26日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/VOICE_美聲嘉音.md" title="wikilink">VOICE 美聲嘉音</a></strong></p></td>
<td><p><small>ORICON首週NO.1</small></p></td>
<td><p><small><strong>155,502張</strong></p></td>
<td><p><small><strong>342,988張</strong><small><br />
(2009/06/29付)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>6th</small></p></td>
<td><p><small>2010年10月27日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/STAR_(中島美嘉專輯).md" title="wikilink">STAR</a></strong></p></td>
<td><p><small>ORICON首週NO.3</small></p></td>
<td><p><small><strong>92,962張</strong></p></td>
<td><p><small><strong>180,066張</strong><small><br />
(2011/05/23付)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>7th</small></p></td>
<td><p><small>2013年1月30日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/REAL_(中島美嘉專輯).md" title="wikilink">REAL</a></strong></p></td>
<td><p><small>ORICON首週NO.1</small></p></td>
<td><p><small><strong>49,098張</strong></p></td>
<td><p><small><strong>89,295張</strong><small><br />
(2013/05/27付)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>8th</small></p></td>
<td><p><small>2017年3月22日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/TOUGH_為愛勇敢.md" title="wikilink">TOUGH 為愛勇敢</a></strong></p></td>
<td><p><small>ORICON首週NO.8</small></p></td>
<td><p><small><strong>9,773張</strong></p></td>
<td><p><small><strong>17,562張</strong><small><br />
(2017/5/15付)</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 迷你專輯

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>順序</p></th>
<th><p>發行日期</p></th>
<th><p>專輯名稱</p></th>
<th><p>備註</p></th>
<th><p>首周銷售量</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><small>1st</small></p></td>
<td><p><small>2002年11月6日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/RESISTANCE_無懈可擊.md" title="wikilink">RESISTANCE 無懈可擊</a></strong> 　</p></td>
<td><p><small>ORICON首週NO.1<br />
20萬張完全限定版</small></p></td>
<td><p><small><strong>132,150張</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>2nd</small></p></td>
<td><p><small>2004年9月15日</small></p></td>
<td><p><strong>朧月夜～祈り</strong><br />
<strong><a href="../Page/朦朧月夜～祈願.md" title="wikilink">朦朧月夜～祈願</a></strong></p></td>
<td><p>10萬張完全限定版<br />
（台灣5000張）</small></p></td>
<td><p><small><strong>93,416張</strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 精選輯

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>順序</p></th>
<th><p>發行日期</p></th>
<th><p>專輯名稱</p></th>
<th><p>備註</p></th>
<th><p>首周銷售量</p></th>
<th><p>總銷售量</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><small>1st</small></p></td>
<td><p><small>2005年12月7日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/BEST_最嘉精選.md" title="wikilink">BEST 最嘉精選</a></strong></p></td>
<td><p><small>ORICON首週NO.1<br />
</small><strong>銷售突破百萬</strong></p></td>
<td><p><small><strong>480,097張</strong>　</p></td>
<td><p><small><strong>1,206,502張</strong><small><br />
(2010/11/15付)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>2nd</small></p></td>
<td><p><small>2014年11月5日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/DEARS_昂首明日.md" title="wikilink">DEARS 昂首明日</a></strong></p></td>
<td><p><small>ORICON首週NO.5<br />
</small></p></td>
<td><p><small><strong>30,372張</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>2nd</small></p></td>
<td><p><small>2014年11月5日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/TEARS_留戀昨日.md" title="wikilink">TEARS 留戀昨日</a></strong></p></td>
<td><p><small>ORICON首週NO.4<br />
</small></p></td>
<td><p><small><strong>34,259張</strong>　</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他專輯

**合輯**

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>發行日期</p></th>
<th><p>專輯名稱</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><small>2009年3月4日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/NO_MORE_RULES..md" title="wikilink">Mika Nakashima NO MORE RULES.</a></strong></p></td>
<td><p><small>CD+DVD五萬張限定生產盤(台灣3000張)<br />
高音質藍光音樂CD製作</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>2015年3月4日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/RELAXIN&#39;_詩情話逸.md" title="wikilink">RELAXIN' 詩情話逸</a></strong></p></td>
<td><p><small></small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>2016年10月5日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/SONGBOOK_天邪鬼.md" title="wikilink">SONGBOOK 天邪鬼</a></strong></p></td>
<td><p><small></small></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**翻唱專輯**

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>發行日期</p></th>
<th><p>專輯名稱</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><small>2014年3月12日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/最美的收藏_～ALL_MY_COVERS～.md" title="wikilink">最美的收藏 ～ALL MY COVERS～</a></strong></p></td>
<td><p><small><br />
</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>2017年9月9日</small></p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/ROOTS～Piano_&amp;_Voice～.md" title="wikilink">ROOTS～Piano &amp; Voice～</a></p></td>
<td><p><small><br />
</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>2018年11月9日</small></p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/PORTRAIT～Piano&amp;Voice～.md" title="wikilink">PORTRAIT～Piano&amp;Voice～</a></p></td>
<td><p><small><br />
</small></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**現場專輯**

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>發行日期</p></th>
<th><p>專輯名稱</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><small>2016年1月27日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/OFFICIAL_BOOTLEG_LIVE_at_SHINJUKU_LOFT.md" title="wikilink">OFFICIAL BOOTLEG LIVE at SHINJUKU LOFT</a></strong></p></td>
<td><p><small>MIKA RANMARU名義發行<br />
CD+原創T恤一萬張限定生產盤</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>2016年3月30日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/MTV_Unplugged_(中島美嘉專輯).md" title="wikilink">MTV Unplugged</a></strong></p></td>
<td><p><small></small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**致敬專輯**

| 發行日期                      | 專輯名稱                                                                       | 備註              |
| ------------------------- | -------------------------------------------------------------------------- | --------------- |
| <small>2016年2月24日</small> | **[MIKA NAKASHIMA TRIBUTE](../Page/MIKA_NAKASHIMA_TRIBUTE.md "wikilink")** | <small></small> |
|                           |                                                                            |                 |

### DVD

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>發行日期</p></th>
<th><p>作品名稱</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><small>2002年3月27日</small></p></td>
<td><p><strong>FILM LOTUS</strong></p></td>
<td><p><small>音樂錄影帶選輯</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>2002年12月18日</small></p></td>
<td><p><strong>KISEKI the document of a star</strong></p></td>
<td><p><small>出道記錄片</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>2003年3月5日</small></p></td>
<td><p><strong>FILM LOTUS II</strong></p></td>
<td><p><small>第二張音樂錄影帶選輯</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>2003年5月2日</small></p></td>
<td><p><strong>The First Tour 2003 Live &amp; Document</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>2003年12月3日</small></p></td>
<td><p><strong>FILM LOTUS III</strong></p></td>
<td><p><small>第三張音樂錄影帶選輯</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>2004年8月25日</small></p></td>
<td><p><strong>MIKA NAKASHIMA concert tour 2004 "LØVE" FINAL</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>2005年3月24日</small></p></td>
<td><p><strong>FILM LOTUS IV</strong></p></td>
<td><p><small>第四張音樂錄影帶選輯<br />
<a href="../Page/Universal_Media_Disc.md" title="wikilink">UMD Video同時發行</a></small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>2005年11月9日</small></p></td>
<td><p><strong>MIKA NAKASHIMA LET'S MUSIC TOUR 2005</strong></p></td>
<td><p><small>以High-Vision製作，<a href="../Page/Universal_Media_Disc.md" title="wikilink">UMD Video同時發行</a><br />
<a href="../Page/Blu-ray_Disc.md" title="wikilink">藍光光碟(BD)於</a>2006年11月22日發行</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>2005年12月28日</small></p></td>
<td><p><strong>BEST 最嘉精選</strong></p></td>
<td><p><small>精選音樂錄影帶選輯</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>2006年3月3日</small></p></td>
<td><p><strong>NANA</strong> <small>（SPECIAL EDITION／STANDARD EDITION）</small></p></td>
<td><p><small>主演電影</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>2006年9月6日</small></p></td>
<td><p><strong>FILM LOTUS V ～SOUTHERN COMFORT 2006～</strong></p></td>
<td><p><small>第五張音樂錄影帶選輯+紐奧良到訪實況</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>2007年6月22日</small></p></td>
<td><p><strong>NANA 2</strong> <small>（SPECIAL EDITION／STANDARD EDITION）</small></p></td>
<td><p><small>主演電影</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>2007年8月22日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/FILM_LOTUS_Ⅵ.md" title="wikilink">FILM LOTUS Ⅵ</a></strong></p></td>
<td><p><small>第六張音樂錄影帶選輯</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>2007年11月7日</small></p></td>
<td><p><strong>MIKA NAKASHIMA CONCERT TOUR 2007 YES MY JOY</strong></p></td>
<td><p><small><a href="../Page/Blu-ray_Disc.md" title="wikilink">藍光光碟(BD)於</a>2007年12月5日發行</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>2009年3月25日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/FILM_LOTUS_Ⅶ.md" title="wikilink">FILM LOTUS Ⅶ</a></strong></p></td>
<td><p><small>第七張音樂錄影帶選集</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>2009年12月2日</small></p></td>
<td><p><strong>MIKA NAKASHIMA CONCERT TOUR 2009 TRUST OUR VOICE</strong></p></td>
<td><p><small>雙DVD發行<br />
<a href="../Page/Blu-ray_Disc.md" title="wikilink">藍光光碟(BD)於</a>2010年8月25日發行</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>2012年1月11日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/FILM_LOTUS_Ⅷ.md" title="wikilink">FILM LOTUS Ⅷ</a></strong></p></td>
<td><p><small>第八張音樂錄影帶選集</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>2012年2月29日</small></p></td>
<td><p>'''MIKA NAKASHIMA CONCERT TOUR 2011 THE ONLY STAR</p></td>
<td><p><small>雙DVD發行<br />
<a href="../Page/Blu-ray_Disc.md" title="wikilink">藍光光碟(BD)於</a>2012年3月28日發行</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>2012年3月28日</small></p></td>
<td><p><strong>GREATEST LOTUS</strong></p></td>
<td><p><small>雙DVD發行<br />
精選音樂錄影帶選輯</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>2013年11月27日</small></p></td>
<td><p><strong>MIKA NAKASHIMA LIVE IS "REAL" 2013 〜THE LETTER 好想告訴你〜</strong></p></td>
<td><p><small>雙DVD、<a href="../Page/Blu-ray_Disc.md" title="wikilink">藍光光碟(BD)同日發行</a></small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>2015年9月30日</small></p></td>
<td><p><strong>MIKA NAKASHIMA CONCERT TOUR 2015 “THE BEST” DEARS &amp; TEARS</strong></p></td>
<td><p><small><a href="../Page/Blu-ray_Disc.md" title="wikilink">藍光光碟(BD)同日發行</a></small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>2016年6月29日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/FILM_LOTUS_Ⅸ.md" title="wikilink">FILM LOTUS Ⅸ</a></strong></p></td>
<td><p><small>第九張音樂錄影帶選集<br />
<a href="../Page/Blu-ray_Disc.md" title="wikilink">藍光光碟(BD)同日發行</a></small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 電視劇

| 劇名                                             | 首播期間                 | 電視台                                  | 備註    |
| ---------------------------------------------- | -------------------- | ------------------------------------ | ----- |
| [新宿傷痕戀歌](../Page/新宿傷痕戀歌.md "wikilink")         | 2001年9月 - 12月        | [關西電視台](../Page/關西電視台.md "wikilink") |       |
| [私家偵探濱麥克](../Page/私家偵探濱麥克.md "wikilink")       | 2002年7月 - 9月         | [讀賣電視台](../Page/讀賣電視台.md "wikilink") |       |
| [生放送はとまらない！](../Page/生放送はとまらない！.md "wikilink") | 2003年10月10日          | [朝日電視台](../Page/朝日電視台.md "wikilink") | 紀念SP  |
| [流星之絆](../Page/流星之絆.md "wikilink")             | 2008年10月17日 - 12月19日 | TBS電視台                               |       |
| [自戀刑事](../Page/自戀刑事.md "wikilink")             | 2010年7月 - 9月         | TBS電視台                               |       |
| [表參道高校合唱部！](../Page/表參道高校合唱部！.md "wikilink")   | 2015年9月11日           | TBS電視台                               | 客串第8集 |

### 電影

| 片名                                                 | 上映時間     | 角色                                |
| -------------------------------------------------- | -------- | --------------------------------- |
| **[偶遇極惡少年](../Page/偶遇極惡少年.md "wikilink")**         | 2003年9月  | 佐佐木由美                             |
| **[NANA](../Page/NANA_\(電影\).md "wikilink")**      | 2005年9月  | 大崎娜娜                              |
| **[NANA 2](../Page/NANA_2.md "wikilink")**         | 2006年12月 | 大崎娜娜                              |
| **[惡靈古堡IV:陰陽界](../Page/惡靈古堡IV:陰陽界.md "wikilink")** | 2010年9月  | J Pop Girl (日本第一感染者) - 片頭開始2分鐘內出場 |
| **[惡靈古堡V:天譴日](../Page/生化危機：懲罰.md "wikilink")**     | 2012年9月  | J Pop Girl (日本第一感染者)              |
| **[三分之一:逆轉賭局](../Page/三分之一:逆轉賭局.md "wikilink")**   | 2014年4月  | 麻里亞                               |

## 廣告代言

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>廠商</p></th>
<th><p>產品</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/日立製作所.md" title="wikilink">日立製作所</a></p></td>
<td><p>「DVD-RAM (大変な引越し編) 1999年」- 模特兒時期演出</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Kanebo.md" title="wikilink">Kanebo</a></p></td>
<td><p>「KATE」化妝品</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/明治製菓.md" title="wikilink">明治製菓</a></p></td>
<td><p>「Boda」／「Galbo」／「Fran」巧克力</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/ROHTO製藥.md" title="wikilink">ROHTO製藥</a></p></td>
<td><p>「Zi:φ」眼藥水</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Coca-Cola.md" title="wikilink">Coca-Cola</a></p></td>
<td><p>「爽健美茶」</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/SONY.md" title="wikilink">SONY</a></p></td>
<td><p>「Hi-MD<a href="../Page/Walkman.md" title="wikilink">Walkman</a>」MD隨身聽</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Kodak.md" title="wikilink">Kodak</a></p></td>
<td><p>「MAX Beauty」軟片</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/任天堂.md" title="wikilink">任天堂</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Game_Boy_Advance.md" title="wikilink">Game Boy Advance遊戲軟體</a>「Magical Vacation」</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/小學館.md" title="wikilink">小學館</a></p></td>
<td><p>「PS」雜誌</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/G-CAP.md" title="wikilink">G-CAP</a></p></td>
<td><p>「ほっとけない 世界のまずしさ」公益廣告</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/三得利.md" title="wikilink">sunTORY</a></p></td>
<td><p>「Freixenet」葡萄酒</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/I.T集團.md" title="wikilink">I.T集團</a></p></td>
<td><p>服飾品牌<a href="../Page/「http:/www.izzue.com」.md" title="wikilink">「http://www.izzue.com」</a> SPRING 2006代言人<br />
（日本未引進代理 故此廣告日本無宣傳）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Lipton.md" title="wikilink">Lipton</a></p></td>
<td><p>「LIMONE Re-Born」檸檬紅茶</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/CASIO.md" title="wikilink">CASIO</a></p></td>
<td><p>「SHEEN」系列手錶</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 書籍

| 書名                     | 發行日期       | 出版社    |
| ---------------------- | ---------- | ------ |
| **Dio Mika Nakashima** | 2003年2月5日  | ワニブックス |
| **Love fills all**     | 2004年7月22日 | ワニブックス |
| **中島美嘉寫真童話集**          | 2007年6月26日 | ワニブックス |
|                        |            |        |

## 參考文獻

## 外部連結

  - [中島美嘉官方網站](http://www.mikanakashima.com/)

  - [中島美嘉官方Fan Club 「Lotus」](http://www.mikanakashima.net/)

  - [Sony Music Online （Japan）](http://www.sonymusic.co.jp/)

  - [CASIO 「SHEEN」特設網站](http://sheen.jp/)

  - [中島美嘉台灣官方網站](https://web.archive.org/web/20101205115111/http://www.sonymusic.com.tw/jpop/mika/)

  -
[Category:日本女歌手](../Category/日本女歌手.md "wikilink")
[Category:日本流行音樂歌手](../Category/日本流行音樂歌手.md "wikilink")
[Category:日本搖滾歌手](../Category/日本搖滾歌手.md "wikilink")
[Category:日本女演員](../Category/日本女演員.md "wikilink")
[Category:鹿兒島縣出身人物](../Category/鹿兒島縣出身人物.md "wikilink")
[Category:日本唱片大獎專輯大獎獲獎者](../Category/日本唱片大獎專輯大獎獲獎者.md "wikilink")
[Category:日本唱片大獎最優秀新人獎獲獎者](../Category/日本唱片大獎最優秀新人獎獲獎者.md "wikilink")
[Category:日本有線大獎最優秀新人獎獲獎者](../Category/日本有線大獎最優秀新人獎獲獎者.md "wikilink")
[Category:BEST
HIT歌謠祭最優秀新人獎獲獎者](../Category/BEST_HIT歌謠祭最優秀新人獎獲獎者.md "wikilink")
[Category:日本電影學院獎新人獎得主](../Category/日本電影學院獎新人獎得主.md "wikilink")

1.  [中島美嘉 - Yahoo\!検索（人物）](http://talent.yahoo.co.jp/pf/profile/pp5158)

2.

3.

4.
5.
6.

7.

8.

9.

10.

11.
12.

13.

14.

15.

16. [中島美嘉酷扮殭屍
    跳進《惡靈古堡4》](http://tw.nextmedia.com/applenews/article/art_id/32782479/IssueID/20100902)

17.

18.

19.

20.

21.

22.

23.

24.

25.

26.

27.